INTRODUCTION
1.
@article{cahyono2016pengaruh,
  title={Pengaruh media sosial terhadap perubahan sosial masyarakat di Indonesia},
  author={Cahyono, Anang Sugeng},
  journal={Jurnal Publiciana},
  volume={9},
  number={1},
  pages={140--157},
  year={2016}
}
2.
@article{nanuru2017youtube,
  title={Youtube: Seni Berwawasan Teknologi Modern},
  author={Nanuru, Ricardo Freedom},
  year={2017},
  publisher={OSF Preprints}
}
3.
@article{nugraha2018pengaruh,
  title={Pengaruh Penggunaan Bahasa Sunda Terhadap Penggunaan Bahasa Indonesia pada Masyarakat Kampung Balandongan Kabupaten Bandung Barat},
  author={Nugraha, Egi and Wawan, Wawan and San Fauziya, Diena},
  journal={Parole (Jurnal Pendidikan Bahasa dan Sastra Indonesia)},
  volume={1},
  number={3},
  pages={425--434},
  year={2018}
}
4.
@article{affandes2015penerapan,
  title={PENERAPAN METODE SUPPORT VECTOR MACHINE (SVM) MENGGUNAKAN KERNEL RADIAL BASIS FAUNCTION (RBF) PADA KLASIFIKASI TWEET},
  author={Affandes, Muhammad and others},
  journal={Jurnal Sains dan Teknologi Industri},
  volume={12},
  number={2},
  pages={189--197},
  year={2015}
}
5.
@article{sijabat2015penerapan,
  title={Penerapan Data Mining Untuk Pengolahan Data Siswa Dengan Menggunakan Metode Decision Tree (Studi Kasus: Yayasan Perguruan},
  author={Sijabat, Alimancon},
  journal={vol. V},
  pages={7--12},
  year={2015}
}

RELATED WORK
6.
@article{bahasa2018kbbi,
  title={KBBI daring, kamus besar bahasa Indonesia},
  author={Bahasa, Pusat},
  journal={Retrieved on April 1st},
  year={2018}
}
7.
@article{piliang2004semiotika,
  title={Semiotika Teks: Sebuah Pendekatan Analisis Teks},
  author={Piliang, Yasraf Amir},
  journal={Mediator: Jurnal Komunikasi},
  volume={5},
  number={2},
  pages={189--198},
  year={2004}
}
8.
@article{subet2018semantik,
  title={Semantik dan Makna Konotasi dalam Slanga Pelacur},
  author={Subet, Mary Fatimah and Daud, Muhammad Zaid},
  year={2018},
  publisher={LIS Scholarship Archive}
}
9.
@article{rachmat2016sentipol,
  title={SENTIPOL: Dataset Sentimen Komentar Pada Kampanye PEMILU Presiden Indonesia 2014 dari Facebook Page},
  author={Rachmat, Antonius and Lukito, Yuan},
  journal={Konferensi Nasional Teknologi Informasi dan Komunikasi 2017},
  pages={218--228},
  year={2016}
}
10.
@article{fang2015sentiment,
  title={Sentiment analysis using product review data},
  author={Fang, Xing and Zhan, Justin},
  journal={Journal of Big Data},
  volume={2},
  number={1},
  pages={5},
  year={2015},
  publisher={Nature Publishing Group}
}
11.
@article{tanesab2017sentiment,
  title={Sentiment Analysis Model Based On Youtube Comment Using Support Vector Machine},
  author={Tanesab, Fiktor Imanuel and Sembiring, Irwan and Purnomo, Hindriyanto Dwi},
  journal={International Journal of Computer Science and Software Engineering},
  volume={6},
  number={8},
  pages={180},
  year={2017},
  publisher={Dorma Trading, Est. Publishing Manager}
}
12.
@article{novianti2016aplikasi,
  title={Aplikasi Data Mining Menggunakan Metode Decision Tree Untuk Menampilkan Laporan Hasil Nilai Akhir Mahasiswa (Studi Kasus Di Fakultas Teknik Umsurabaya)},
  author={Novianti, Triuli and Aziz, Abdul},
  journal={Network Engineering Research Operation},
  volume={1},
  number={3},
  year={2016}
}
13.
@article{hermanto2017analisis,
  title={Analisis Kinerja Decision Tree C4. 5 dalam Prediksi Potensi Pelunasan Kredit Calon Debitur},
  author={Hermanto, Bambang and SN, Azhari SN Azhari and Putra, Fajri Profesio},
  journal={INOVTEK Polbeng-Seri Informatika},
  volume={2},
  number={2},
  pages={189--197},
  year={2017}
}
14.
@article{widyaningtyas2018klasifikasi,
  title={Klasifikasi Sentiment Analysis Pada Review Film Berbahasa Inggris Dengan Menggunakan Metode Doc2vec Dan Support Vector Machine (svm)},
  author={Widyaningtyas, Winda Christina and Adiwijaya, Adiwijaya and Al Faraby, Said},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={5},
  number={1},
  year={2018}
}
15.
@article{hajar2019youtube,
  title={YouTube Sebagai Sarana Komunikasi Dakwah Di Kota Makassar (Analisis Sosial Media)},
  author={Hajar, Ibn},
  journal={Jurnal Al-Khitabah},
  volume={4},
  number={2},
  year={2019}
}
16.
@article{faiqah2017youtube,
  title={Youtube Sebagai Sarana Komunikasi Bagi Komunitas Makassarvidgram},
  author={Faiqah, Fatty and Nadjib, Muhammad and Amir, Andi Subhan},
  journal={KAREBA: Jurnal Ilmu Komunikasi},
  volume={5},
  number={2},
  pages={259--272},
  year={2017}
}
17.
@article{haryanto2018analisis,
  title={Analisis Sentimen Review Barang Berbahasa Indonesia Dengan Metode Support Vector Machine Dan Query Expansion},
  author={Haryanto, Dimas Joko and Muflikhah, Lailil and Fauzi, Mochammad Ali},
  journal={Jurnal Pengembangan Teknologi Informasi dan Ilmu Komputer e-ISSN},
  volume={2548},
  pages={964X},
  year={2018}
}
18.
@article{rofiqoh2017analisis,
  title={Analisis Sentimen Tingkat Kepuasan Pengguna Penyedia Layanan Telekomunikasi Seluler Indonesia Pada Twitter Dengan Metode Support Vector Machine dan Lexicon Based Features},
  author={Rofiqoh, Umi and Perdana, Rizal Setya and Fauzi, M Ali},
  journal={Jurnal Pengembangan Teknologi Informasi dan Ilmu Komputer e-ISSN},
  volume={2548},
  pages={964X},
  year={2017}
}
19.
@inproceedings{alberto2015tubespam,
  title={Tubespam: Comment spam filtering on youtube},
  author={Alberto, T{\'u}lio C and Lochter, Johannes V and Almeida, Tiago A},
  booktitle={2015 IEEE 14th International Conference on Machine Learning and Applications (ICMLA)},
  pages={138--143},
  year={2015},
  organization={IEEE}
}
20.
@article{sembiring2016penerapan,
  title={Penerapan metode decission tree algoritma c45 untuk memprediksi hasil belajar mahasiswa berdasarkan riwayat akademik},
  author={Sembiring, M Ardiansyah},
  journal={JURTEKSI ROYAL Vol 3 No 1},
  volume={3},
  year={2016}
}
21.
@article{sofiyatun2019penggunaan,
  title={Penggunaan metode decision tree pada PT. HIS Tour \& Travel untuk pembukaan cabang baru},
  author={Sofiyatun, Sofiyatun and Sarjono, Haryadi},
  journal={Jurnal Manajemen Strategi dan Aplikasi Bisnis},
  volume={2},
  number={1},
  pages={81--92},
  year={2019}
}
22.
@article{sudibyo2018klasifikasi,
  title={KLASIFIKASI SELEKSI ATRIBUT PADA SERANGAN SPAM MENGGUNAKAN METODE ALGORITMA DECISION TREE},
  author={Sudibyo, Aji and Asra, Taufik and Rifai, Bakhtiar},
  journal={Jurnal Pilar Nusa Mandiri},
  volume={14},
  number={2},
  pages={145--150},
  year={2018}
}
23.
@article{permana18analisis,
  title={Analisis Rating Sentimen pada Video di Media Sosial Youtube Menggunakan STRUCT-SVM},
  author={Permana, Kadek Ary Budi and Sudarma, Made and Ariastina, Wayan Gede},
  journal={Majalah Ilmiah Teknologi Elektro},
  volume={18},
  number={1},
  pages={113--118}
}
24.
@phdthesis{lestari2018klasifikasi,
  title={Klasifikasi Video Clickbait pada Youtube Berdasarkan Analisis Sentimen Komentar Menggunakan Learning Vector Quantization (LVQ) dan Lexicon-Based Features},
  author={Lestari, Dwi Wahyu Puji},
  year={2018},
  school={Universitas Brawijaya}
}

25.
@article{ernawati2018penerapan,
  title={Penerapan Algoritma K-Nearest Neighbors Pada Analisis Sentimen Review Agen Travel},
  author={Ernawati, Siti and Wati, Risa},
  journal={Jurnal Khatulistiwa Informatika},
  volume={6},
  number={1},
  year={2018}
}
26.
@article{sari2019implementasi,
  title={IMPLEMENTASI SUPPORT VECTOR MACHINE UNTUK ANALISIS SENTIMEN PENGGUNA TWITTER TERHADAP PELAYANAN TELKOM DAN BIZNET},
  author={Sari, Bety Wulan and Haranto, Fadholi Fat},
  journal={Jurnal Pilar Nusa Mandiri},
  volume={15},
  number={2},
  pages={171--176},
  year={2019}
}
27.
@article{buntoro2016analisis,
  title={Analisis Sentimen Hatespeech Pada Twitter Dengan Metode Naive Bayes Classifier Dan Support Vector Machine},
  author={Buntoro, Ghulam Asrofi},
  journal={Jurnal Dinamika Informatika},
  volume={5},
  number={2},
  year={2016}
}
28.
@article{kulsum15potensi,
  title={Potensi Bahasa Sunda Dalam Memperkaya Bahasa Indonesia},
  author={Kulsum, Umi},
  journal={Jurnal Pendidikan Bahasa dan Sastra},
  volume={15},
  number={2},
  pages={253--264}
}

30.
@article{fatimah2011variasi,
  title={VARIASI DIKSI DALAM KOLOM “ASAL-USUL “KORAN KOMPAS TULISAN HARRY ROESLI},
  author={Fatimah, Nuraini and Fuady, Amir and others},
  year={2011}
}

31.
@article{widyaningtyas2018klasifikasi,
  title={Klasifikasi Sentiment Analysis Pada Review Film Berbahasa Inggris Dengan Menggunakan Metode Doc2vec Dan Support Vector Machine (svm)},
  author={Widyaningtyas, Winda Christina and Adiwijaya, Adiwijaya and Al Faraby, Said},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={5},
  number={1},
  year={2018}
}

32.
@article{sekarwati2015pengukuran,
  title={PENGUKURAN KEMIRIPAN DOKUMEN DENGAN MENGGUNAKAN TOOLS GENSIM},
  author={Sekarwati, Kemal Ade and Banowosari, Lintang Yuniar and Wiryana, I Made and Kerami, Djati},
  journal={Prosiding SNST Fakultas Teknik},
  volume={1},
  number={1},
  year={2015}
}

Gambaran Study 

@article{irc,
  title={Company Profile},
  author={Informatics Research Center},
  publisher={irc poltekpos},
  year={2018}
}
